[吹水]連登廚師交流區

希望係緊廚房既巴打絲打有個平台吹下水，交流下技術同心得，當然做甜品包餅都可以一齊交流下

我係啱啱入行既新仔，做緊日本菜，目標係開一間餐廳，希望各位巴打絲打都分別下自己既目標，吹下水，因為呢行好易就做到頹就頂唔順轉行，希望可以keep住團火

咩位？幾錢人工？

依家企刺身檔，依家$12000，過試用期$13000
返緊一間做懷石料理既餐廳

想返廚房pt

有冇番4點後既pt 做

係小野二郎間舖做緊洗碗

Lm

分享下間餐廳既dishes

我都成日FF開間主題餐廳,做中菜mix西餐

不過香港做飲食真係好消磨鬥志

之前一番熱誠入利苑做打荷諗住學廚,但做左三個月頂唔順

而家係屋企自己煮下野研究下當興趣仲好

its fucking rawwwww

冇廚師腸

冇咩人

廚房佬太低調

連登飲食台真係無咩人討論廚藝

之前高登都有人開呢類post，都仲有人分享下，連登直情冇人

我煮野應該係連登最好食

推
爭小小坐正大廚

真係有熱誠唔好做大集團

巴打做西餐定中菜？

快餐 做中西餐無十年八年都上唔到位 除非有好際遇

留名學野
想轉行

巴打原本做緊咩

利苑其實係學到野既,亦都係最有認受性
不過工時長到恐怖,我諗未學完已經死左

香港做飲食

係 利苑多野學過其他酒樓 但要好沉得住氣

留明

豬仔骨睇落唔錯 但啲薯角可以再炸耐少少

日本菜新入行會學咩先?

我主要幫師傅準備配菜，set檔
依家每日返去就要拆蟹肉
夜晚就幫手一齊出餐，完左就要清場洗野

巴打邊間做

香港做懷石料理都係得幾間

女仔乜都無讀過做左三個月
間鋪好比你發揮 中菜野西式做法
但有啲想出塊其他地方睇下 不過要再多啲經驗先

樓主介唔介意講間餐廳咩名
想食日本野

我以前做過廚咋 睇完人地食譜煮到就走

唔係識煮果樣野就等於成功

小心學壞手勢 中菜還中菜
Btw 加油

一定會！要比人知女仔都一樣可以入熱廚房！
其實算係fusion菜幾特別 技巧全西 味道中 刀功日
例如豬腳薑risotto咁

咁都幾特別
辛苦學習過後又係一片天

之前讀書果時做過2、3年壽司
呢家想轉工但唔知做咩好
飲食我都有諗過開鋪
但個成本好大 而且一個人好辛苦
諗諗下都係轉行算

咁巴打而家仲做緊壽司？

西廚
利申做左5年

我都有女仔fd做中菜同埋西餐，女仔都可以做得好好，加油

如果第時想做廚係咪要有啲咩證書？
利申：中學

你可以直接搵餐廳做新仔都得，第二就係去vtc讀西廚或中廚，之後有個證書，容易入酒店做，d呀sir/madam都會介紹工俾你
我都係vtc讀廚藝hd畢業，但係就理論為主，入廚房較少，vtc仲有西廚文憑讀，主要實習為主，係薄扶林vtc有間訓練餐廳，日日係到出餐俾客

一年中菜仔